<lang locate="ru_RU" >
  <btn_vars>
    :simple_no=НЕТ
    :simple_yes=ДА
    :lesson_repeat=ЕЩЁ РАЗ
    :lesson_next=ДАЛЕЕ
  </btn_vars>
  <training>
    <exit>
      [font="Verdana" size="11" color="#551C00" leading="-1"]
      Если вы желаете продолжить обучение – выполняйте пошаговые инструкции! 
      Закрытие любого окна обучающего режима будет означать отказ от обучения! 
      До получения звания «Лейтенант», вы можете возобновить процесс обучения в любой момент из справки к игре.[br]
      [update="true" size="12"][br]
      [b][i]Вы действительно хотите закрыть режим обучения?[/i][/b]
    </exit>
    <step num="1" next="3">
      [font="Verdana" size="12" color="#551C00" leading="1"]
      [b]Курсант![/b][br]
      Ты призван в танковые войска![br]
      Порядки здесь простые: штаб ставит задачу, ты ее выполняешь. Если все делаешь правильно - растешь в звании![br]
      Предписания Генштаба доставляет полевая почта. Сейчас она помечена стрелкой. Если иконка мигает, это значит, 
      что у тебя есть новое сообщение. Сейчас у тебя есть сообщение, прочти его! 
      Для открытия почты «кликни» на мигающую иконку.
    </step>
    <step num="2" next="3">
      Для продолжения обучения необходимо одержать победу в 
      в учебном бое! Соберись, курсант! Активнее атакуй и уходи с 
      линии атаки вражеского танка!
    </step>
    <step num="3" next="4">
      Что ж, курсант, для начала неплохо.
      За каждый бой ты получаешь опыт, благодаря которому растешь в звании, и денежное довольствие: знаки отваги и монеты войны. На них ты можешь приобретать новые умения и модернизировать танк. Это повышает твой уровень боевой подготовки - главный показатель твоей эффективности.
      Умения и новые боеприпасы покупаются в Ремонтном ангаре.
      Зайди в него, нажав кнопку «Ремонтный ангар», на которую указывает стрелка.
    </step>
    <step num="4" next="5">
      Чтобы использовать различное вооружение тебе нужно иметь соответствующие умения. Сейчас ты можешь приобрести умение «Усиленный снаряд». Для этого нажми кнопку «Купить» рядом с ним.
    </step>
    <step num="5" next="6">
      Чтобы приобрести сами усиленные снаряды, задай нужное тебе количество, а затем нажми кнопку «Купить».
    </step>
    <step num="6" next="7">
      Все остальное в Ремонтном ангаре покупается точно так же. После обучения рекомендую внимательно ознакомиться с его содержимым.
      Чтобы выйти из Ремонтного ангара, нажми кнопку «Выйти из ангара».
    </step>
    <step num="7" next="8">
      Отлично, курсант!
      Теперь твой танк снаряжен более мощными снарядами.
      Помни, только победы в боях обеспечат рост в звании и позволят снарядить твой танк по последнему слову техники.
      Генштаб предписывает тебе принять участие в следующем бою. За победу в нем тебя ждет дополнительная награда.
      Чтобы отправиться на поле боя, нажми кнопку «Выбрать бой».
    </step>
    <step num="8" next="9">
      Из нескольких режимов тебе пока доступны только самые простые, прежде всего, «Одинокий волк».
      Чтобы начать бой в этом режиме:
      1. отметь в списке режим «Одинокий волк»;
      Текст ниже отсутствует, он появляется только после установки игроком маркера на режиме «Одинокий волк».
    </step>
    <step num="9" next="10">
      Из нескольких режимов тебе пока доступны только самые простые, прежде всего, «Одинокий волк».
      Чтобы начать бой в этом режиме:
      1. отметь в списке режим «Одинокий волк»;
      Текст ниже отсутствует, он появляется только после установки игроком маркера на режиме «Одинокий волк».
      2. нажми кнопку «Вступить в бой».
      Вперед, к победе!
    </step>
    <step num="10" next="11">
      Ничего страшного курсант.
      Ты можешь испытать себя ещё раз или продолжить обучение.
    </step>
    <step num="11" next="0">
      Поздравляю с успешным прохождением курса молодого бойца!
      Теперь ты готов к ратным подвигам, новым званиям и успешной карьере в танковых войсках!
      В почте тебя уже ждет новый приказ Генштаба.
      Удачи, солдат!
    </step>
    <step num="12" next="13">
      [font="Verdana" size="12" color="#551C00" leading="1"]
      [Xrang]![br]
      Пора переходить от игр в песочнице к настоящим делам.[br]
      Хочешь жить в бою дольше – улучшай свой танк![br]
      Чтобы сделать это, зайди в Ремонтный ангар и купи необходимое умение.
    </step>
    <step num="13" next="14">
      [font="Verdana" size="12" color="#551C00" leading="1"]
      Прежде всего, тебе стоит позаботиться о лучшей защите своей боевой машины.[br]
      Для покупки систем дополнительной защиты изучи умение «Усиленная броня».[br]
      Кнопка покупки этого умения отмечена стрелкой.
    </step>
    <step num="14" next="15">
      [font="Verdana" size="12" color="#551C00" leading="1"]
      Отлично![br]
      Теперь ты можешь устанавливать на свой танк различные виды защиты.[br]
      Купить различное снаряжение и модификации и установить их на танк ты можешь в Арсенале.[br]
      Зайди сейчас в Арсенал, чтобы снарядить свой танк улучшенной броней.
    </step>
    <step num="15" next="16">
      [font="Verdana" size="12" color="#551C00" leading="1"]
      Для покупки снаряжения нужно, чтобы у тебя было соответствующее умение.[br]
      Сейчас у тебя есть умение «Усиление брони», и ты можешь приобрести самую простую улучшенную защиту – Стальной бронелист.[br]
      Для этого нажми кнопку «Купить» под ним.[br]
    </step>
    <step num="16" next="17">
      [font="Verdana" size="12" color="#551C00" leading="1"]
      Приобретенные предметы вооружения лежат в твоем Инвентаре.[br]
      Чтобы они были доступны в бою, их нужно установить в соответствующие слоты.[br]
      Перенеси Стальной бронелист из Инвентаря в слот Броня раздела Снаряжение.[br]
    </step>
    <step num="17" next="0">
      [font="Verdana" size="12" color="#551C00" leading="1"]
      Отлично, [xrang]![br]
      Теперь твой танк оборудован стальным бронелистом, и во всех следующих боях у тебя будет на 150 единиц здоровья больше.[br]
      Кроме модернизации танка в Арсенале во вкладке «Аватары» ты можешь выбрать себе аватарку. 
      А если ты хочешь сделать свой танк «машиной смерти» как можно быстрее, ты можешь приобрести один из Спецпакетов. 
      Сделать это можно во вкладке «Спецпакет».[br]
      Поздравляю с успешным завершением обучения.[br]
      Не забывай проверять почту.[br]
      Удачи в боях!
    </step>
  </training>
</lang>